[免死金牌] 失控翻車撞壆後找妻子頂包 休班警夫婦判服務令

休班警聲稱因當值逾20小時，在極疲累下駕駛以致失控撞石壆，事後他棄車返家，為怕影響升職要求妻子代為頂包。惟意外過程被現場的車CAM拍下，大話即被揭穿。夫婦早前在裁判法院承認妨礙司法公正罪，兩人分別被判接受社會服務令240小時及160小時，另休班警須罰款1,000元。

休班警張振豪（37歲）早前承認於去年7月25日在龍翔道不小心駕駛，並與同齡的妻子李瑩瑩承認同日作出傾向並意圖妨害司法公正的作為罪。署理總裁判官蘇惠德判刑時指，因為張的錯誤愚蠢決定，令15年來在警隊的努力付諸流水，並連累妻子，但考慮被告已還柙14日，故判二人接受社會服務令，因張的罪責較重，故判較長時數服務令。

妻子李瑩瑩今再透過大律師呈上求情信，承認犯下大錯，稱之前曾埋怨丈夫，但自認罪後丈夫被還柙，她才感到心痛。李稱讚丈夫是好警察，富正義感，因想升職及為兒子提供更好的生活才犯案。李怪責自己買車予丈夫，卻沒考慮到丈夫的工作會令他疲累影響駕駛。

李在信中續指，她與丈夫難辭其咎，但並非處心積慮犯案，事件已令丈夫由警察變成階下囚，懇請法庭輕判，令一家人一起繼續生活。辯方大律師再指，首被告張振豪因擔心影響晉升才「好冇腦地」犯案。

老妨都唔駛坐

黑警大撚晒咩！

仲有冇得做差佬?

嘩....

無就一定既

但判服務令就on9左d囉

稱讚丈夫是好警察，富正義感，因想升職及為兒子提供更好的生活才犯案。李怪責自己買車予丈夫，卻沒考慮到丈夫的工作會令他疲累影響駕駛。

呢d理由仲衰過壓力大

咁其實呀謝生當年都係14 日姐

同強國一樣開除黨籍就無事?

謝生當年俾人屌咗幾耐

如果真係冇得撈就仲梗要啦

不過聽講未必一定冇得撈

前排巴膠偷站牌就兩年
老防就服務令

知法犯法唔係應該判重d?

巴膠係老爆

死黑警正垃圾唔死都無用